再有航班「消失」75秒 民航處8小時後始承認致停飛4分鐘

新增譚文豪回應】多次揭露民航處新空管系統出問題的公民黨譚文豪，今午指收到投訴今日（12月12日）約中午12時，新空管系統再次出現航班資料消失，最終導致多班抵港及離港航班延誤，並去信要求民航處確認事件，要求交待為何不像上次11月29日航班資料消失26秒事件一樣主動公開事故。民航處於晚上8時05分，才發出新聞稿承認事件，透露雷達顯示屏幕未能顯示航班呼號及飛機航速等資料75秒後，才重新顯示，「為審慎起見，空管人員其間曾暫停處理離境航班4分鐘，以保障航空安全」。譚文豪表示，會在明日立法會經濟發展事務委員會作出即時跟進。

民航處指，事發在中午約12時，雷達顯示屏幕未能顯示航班呼號及飛機航速等資料，而雷達顯示屏幕當時仍有顯示飛機目標的位置和飛行高度，而與十一月二十九日事件不同的是，空管人員一直能透過近日新實施的衞星導航監察技術（ADS-B），在雷達顯示屏旁的另一個顯示屏幕掌握全部航班的資料，事件沒有影響航空安全。

民航處發言人說，空管人員由上周四開始，已可透過ADS-B看到香港飛行情報區內空域範圍飛機位置的資料。雷神公司的高層人員目前仍在香港跟進11月29日的情況，根據他們的調查和分析，今次的成因與11月29日相若，並非新的情況，主要是因為有工作人員進行系統保養工作時，從主系統抽取數據並存檔，在過程中，系統先處理抽取數據並存檔，預計在短時間內再處理航班數據，導致航班數據短暫未能夠及時與雷達資料配對。處方初步認爲這次事件的起因是有員工沒有按照處方早前建議的程序，避免從主系統中抽取數據並存檔而引起，並非出現新的問題。

發言人指，雷神公司上周就11月29日事件向民航處呈交的報告內建議，工作人員不應從主系統抽取系統數據，以確保主系統不受影響。處方就今次事件已再次提醒工作人員有關安排以避免再出現類似情況。

公民黨立法會議員譚文豪要求民航處正視事件，明日在立法會經濟事務委員會上全面交代，「由最初12秒唔見咗架飛機，到之後26秒唔見航班資料，到依家75秒唔見航班資料，到呢度仲可唔可以講係所謂磨合期而發生既問題呢？」

他指民航處早前就航班資料消失問題更改了處理程序，「失機」事件理應不再出現，「但我哋見到呢啲問題不單無解決，點解今次又出現呢？公眾可以點樣對佢哋有信心呢？」

輕輕地留名

耶誕節去旅行就好睇

幾時撞機

耶你老母

班中產成日叫人唔好反政府
等佢哋去旅行就仆街

唔見棺材唔流眼淚fuck

就到耶誕節
睇黎會有唔少人蒙主寵召

屌唔撚返黎住啦
一陣返黎個陣炒撚左機就仆街

聖誕節咁多班機 會消失幾多分鐘？

利申：我討厭政治

係咪又有職員會比人拉

耶誕終於可以見到主

神比大家ge考驗

冇事嘅冇事嘅

呢個世界所有野都有神嘅安排，班成日飛嘅中產，呢個係神俾你哋嘅考驗。神啊，請你打鳩班高官，等佢哋可以立即去到你身邊

再咁攪係咪要番深圳搭國際線?

唔死人都唔會停用

就成全你

屌你個系統十幾億，load save 都會lag機

仲衰過win95

唔好話我黑心
真係炒返一 兩架 港豬先會醒一醒
之後又訓過

個系統本身有連接美國軍方系統架，你可以將佢當做軍方雷達系統既一部份，可能有d國家對佢好有興趣，之後美國將個系統左cut右cut搞到d code成日死

民航處我屌你老母呀

一意孤行 咪睇下聖誕點囉

下次直頭熄埋

幾億一個系統唔可以同步save同運作，on撚99